\documentclass{abnt}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[none]{hyphenat}
\usepackage{abnt-UFPR}
\usepackage{abntcite}
\usepackage{color}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{array}

\newlength \figwidth
\setlength \figwidth {0.9\columnwidth}

\def \tginstituicao{Universidade Federal do Paraná}
\def \tgtitulo{Representações da Teoria Marxista no Software Livre}
\def \tgautor{Vinicius Massuchetto}
\def \tgautorcite{MASSUCHETTO, Vinicius}
\def \tgorientador{Luis Allan Künzle}
\def \tgpalavraschave{software livre, marxismo, sociedade da informação}
\def \tgkeywords{free software, marxism, information society}
\def \tgtipo{Trabalho de Graduação}
\def \tgdepartamento{Departamento de Informática}
\def \tgcurso{Bacharelado em Ciência da Computação}
\def \tgcursotitulo{Bacharel em Ciência da Computação}
\def \tgcomentario{\tgtipo\ apresentado no curso de \tgcurso\ da
    \tginstituicao\ como requisito parcial para obtenção
    do título de \tgcursotitulo.}
\def \tglocal{Curitiba}
\def \tgdata{2012}

\hypersetup{%
    pdftitle = {\tgtitulo},
    pdfsubject = {\tgcomentario},
    pdfkeywords = {\tgpalavraschave, \tgkeywords},
    pdfauthor = {\tgautor},
    pdfcreator = {\LaTeX},
    pdfproducer = {pdfeTeX-0.\the\pdftexversion\pdftexrevision},
    bookmarks = true,
    breaklinks = true,
    colorlinks = true,
    linkcolor = black,
    filecolor = black,
    citecolor = black,
    urlcolor = black}

\instituicao{\tginstituicao}
\titulo{\tgtitulo}
\autor{\tgautor}
\orientador{\tgorientador}
\comentario{\tgcomentario}

\local{\tglocal}
\data{\tgdata}

\begin{document}

  \sloppy

  \capa
  \folhaderosto
  \input{tg-00-pre-texto.tex}
  \listoffigures
  \listoftables
  \sumario
  \input{tg-01-introducao.tex}
  \input{tg-02-conceitos.tex}
  \input{tg-03-modelo-teorico.tex}
  \input{tg-04-relacoes.tex}
  \input{tg-05-conclusao.tex}

  \renewcommand{\-}{\penalty 0}
  \renewcommand{\bibname}{Referências}
  \bibliography{tg}

  \label{Document:LastPage}

\end{document}
